林鄭乞通關 內地擬放寬 14日單位數確診草率「上碼」

節錄

林鄭乞通關 內地擬放寬
14日單位數確診草率「上碼」

■林鄭月娥早前稱會爭取中央對香港放寬免檢要求，以盡快啟動健康碼。

【播毒危機】

相關新聞：醫護一日特訓班 惡補防感染

【本報訊】本港疫情反覆，至今未能連續14日本地零確診，一直對健康碼念念不忘的特首林鄭月娥上周率團赴京前表示，會爭取中央對香港網開一面，放寬對本港免檢要求，以盡快啟動健康碼。有傳媒引述消息指，內地當局正考慮折衷方案，只要本港連續14日本地確診個案少於10宗，並有一套完善系統追查確診源頭，可考慮推出健康碼。但有本港專家指，內地居民對本港疫情有戒心，即使勉強通關，亦未必會吸引大批內地旅客來港。

《星島日報》昨引述消息指，內地當局明白按目前本港疫情走勢，。。。。。。。。。

相關新聞：被指發病照蒲吧 夜店經理否認

梁子超︰未清零難釋疑慮

政務司長張建宗昨在網誌指，港府爭取盡早通過中港澳三地健康碼互換，以及核酸檢測結果互認等，逐步恢復與內地及澳門通關。張續指，政府正逐步加強病毒檢測，進一步提升及完善檢測設施及服務，私人機構每日檢測量已提升至數以萬計；四個社區檢測中心於本月中運作，市民檢測費240元，以及46間普通科門診增加派發樣本樽服務等。

醫學會傳染病顧問委員會聯席主席曾祈殷指，。。。。。。。。。

呼吸系統專科醫生梁子超則指，現時中港兩地武肺傳播風險不同，。。。。。。。。。。

政府︰正協商三地健康碼互換

港府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌稱，未聽聞相關放寬計劃，並指本地源頭不明個案與有關連個案的風險有所不同，「應定義清楚何謂10宗以下本地個案」。

政府發言人回應稱，。。。。。。。。。

■林鄭月娥日前表示會爭取中央對香港網開一面，放寬對本港免檢要求，以盡快啟動健康碼。資料圖片

英梓傑是小偷